[
  {
    "question": "いらないものを<strong>しょぶん</strong>する。",
    "answer": "いらないものを<strong>処分</strong>する。"
  },
  {
    "question": "このどうぶつは<strong>ぜつめつ</strong>のききにあります。",
    "answer": "この動物は<strong>絶滅</strong>の危機にあります。"
  },
  {
    "question": "かれとのれんらくが<strong>たえる</strong>。",
    "answer": "彼との連絡が<strong>絶える</strong>。"
  },
  {
    "question": "この<strong>たね</strong>からはながさく。",
    "answer": "この<strong>種</strong>から花が咲く。"
  },
  {
    "question": "このみせにはいろいろな<strong>しゅるい</strong>のほんがあります。",
    "answer": "この店にはいろいろな<strong>種類</strong>の本があります。"
  },
  {
    "question": "けがをして<strong>いしき</strong>をうしなった。",
    "answer": "怪我をして<strong>意識</strong>を失った。"
  },
  {
    "question": "じぶんのしてきたことを<strong>かえりみる</strong>。",
    "answer": "自分のしてきたことを<strong>省みる</strong>。"
  },
  {
    "question": "なつやすみに<strong>きせい</strong>する。",
    "answer": "夏休みに<strong>帰省</strong>する。"
  },
  {
    "question": "にわとりが<strong>ごわ</strong>います。",
    "answer": "鶏が<strong>5羽</strong>います。"
  },
  {
    "question": "あたたかい<strong>うもうぶとん</strong>でねます。",
    "answer": "暖かい<strong>羽毛布団</strong>で寝ます。"
  },
  {
    "question": "とりが<strong>はね</strong>をはばたかせる。",
    "answer": "鳥が<strong>羽</strong>を羽ばたかせる。"
  },
  {
    "question": "<strong>はねだ</strong>くうこうからしゅっぱつします。",
    "answer": "<strong>羽田</strong>空港から出発します。"
  },
  {
    "question": "さかなの<strong>らんかく</strong>がもんだいになっている。",
    "answer": "魚の<strong>乱獲</strong>が問題になっている。"
  },
  {
    "question": "へやが<strong>みだれる</strong>。",
    "answer": "部屋が<strong>乱れる</strong>。"
  },
  {
    "question": "このまちにはゆうめいな<strong>さかぐら</strong>があります。",
    "answer": "この町には有名な<strong>酒蔵</strong>があります。"
  },
  {
    "question": "たべものを<strong>れいぞうこ</strong>にいれる。",
    "answer": "食べ物を<strong>冷蔵庫</strong>に入れる。"
  },
  {
    "question": "ごようけんを<strong>うけたまわる</strong>。",
    "answer": "ご用件を<strong>承る</strong>。"
  },
  {
    "question": "このけっかは<strong>しょうにん</strong>されました。",
    "answer": "この結果は<strong>承認</strong>されました。"
  },
  {
    "question": "バーベキューに<strong>すみ</strong>をつかう。",
    "answer": "バーベキューに<strong>炭</strong>を使う。"
  },
  {
    "question": "あついひは<strong>たんさんすい</strong>がおいしい。",
    "answer": "暑い日は<strong>炭酸水</strong>がおいしい。"
  },
  {
    "question": "アフリカの<strong>さばく</strong>をりょこうした。",
    "answer": "アフリカの<strong>砂漠</strong>を旅行した。"
  },
  {
    "question": "はまべで<strong>すな</strong>あそびをする。",
    "answer": "浜辺で<strong>砂</strong>遊びをする。"
  },
  {
    "question": "あめで<strong>どしゃ</strong>くずれがおきた。",
    "answer": "雨で<strong>土砂</strong>崩れが起きた。"
  },
  {
    "question": "この<strong>じかんたい</strong>はでんわがこみあう。",
    "answer": "この<strong>時間帯</strong>は電話が混み合う。"
  },
  {
    "question": "わふくに<strong>おび</strong>をしめる。",
    "answer": "和服に<strong>帯</strong>を締める。"
  },
  {
    "question": "わたしの<strong>けいたい</strong>はあかいです。",
    "answer": "私の<strong>携帯</strong>は赤いです。"
  },
  {
    "question": "ペットボトルを<strong>さいりよう</strong>する。",
    "answer": "ペットボトルを<strong>再利用</strong>する。"
  },
  {
    "question": "<strong>ふたたび</strong>あえるひをたのしみにしています。",
    "answer": "<strong>再び</strong>会える日を楽しみにしています。"
  },
  {
    "question": "<strong>さらいげつ</strong>にりょこうのよていです。",
    "answer": "<strong>再来月</strong>に旅行の予定です。"
  },
  {
    "question": "あしたそちらに<strong>うかがう</strong>よていです。",
    "answer": "明日そちらに<strong>伺う</strong>予定です。"
  },
  {
    "question": "<strong>ぼうりょく</strong>はけっていしてゆるせません。",
    "answer": "<strong>暴力</strong>は決して許せません。"
  },
  {
    "question": "こどもがこうえんで<strong>あばれる</strong>。",
    "answer": "子どもが公園で<strong>暴れる</strong>。"
  },
  {
    "question": "スーパーで<strong>たいりょう</strong>にかいました。",
    "answer": "スーパーで<strong>大量</strong>に買いました。"
  },
  {
    "question": "このコップの<strong>りょう</strong>はおおきいです。",
    "answer": "このコップの<strong>量</strong>は大きいです。"
  },
  {
    "question": "このくるまは<strong>そうはいしゅつりょう</strong>がすくない。",
    "answer": "この車は<strong>総排出量</strong>が少ない。"
  },
  {
    "question": "びょうきを<strong>ふせぐ</strong>。",
    "answer": "病気を<strong>防ぐ</strong>。"
  },
  {
    "question": "かぜの<strong>よぼう</strong>にきをつけてください。",
    "answer": "風邪の<strong>予防</strong>に気をつけてください。"
  }
]
